識唔識D不學無術 但總覺得有日成就一番大事業 度到條發達大計 既人?

因為太相信自己與別不同咁優秀, 遲早會成功掙大錢, 所以率先益 智能比較平庸既親戚朋友 說服佢地投資
[url]

傻人有夢想真係害人害己

識 自己

你會咁講已經唔係

普遍香港人都有不甘既心但其實又唔努力又唔聰明嫁啦

劉馬車咪係囉成日想做明星

樓主用個成功例子講個失敗故事
結果論

識 我老豆

唔止不學無術
好撚多大學牛都係咁

又唔好咁講，咁佢地成功左既就唔係咁睇啦，咁一定係有成功或者失敗。雖然失敗既佔大多數，但唔試點知得唔得。 當然如果係專登呃人就另計啦

有d人唔係專登呃人 係衰信念太強 對現實難題視而不見 自信只會成功不會失敗 最緊要夠快 要好似fb咁搶先機 然後開始 cut corner

冒險心係好
但未知性好大之下根據自己主觀情感誇大可行性 說服人支持，怪責人唔支持，對反對聲音置之不理，保持高人一等心理壞

但眼見現實好多依d冒險家都係睇完人地成功故事以為可以表面上咁簡單容易 於是滿腔熱情諗到絕世好橋 但乜基本功都唔識 甚至仲自己無料請個有料既人幫佢打工處理核心難題 睇唔起大學生打工仔 個個死讀書毫無自己創造力雄心大志 然後不斷cut corner 吹水
最後臨爆煲仲怪責人離佢而去 仲想人地幫佢撿爛攤子 然後自己又永不言敗繼續諗新橋 但依舊一要學野就堅持唔得幾日

舊同事
成日都想做老闆

舊同事係咪好老屎忽